美國國務院: 香港引渡惡法若通過, 美國或取消香港關係法

June 11, 2019 / 4:14 AM / Updated an hour ago
U.S. warns extradition law changes may jeopardize Hong Kong's special status
David Brunnstrom

WASHINGTON (Reuters) - The United States said on Monday it was gravely concerned about proposed amendments to Hong Kong laws that would allow suspects to be extradited to mainland China and warned that such a move could jeopardize the special status Washington affords the territory.

State Department spokeswoman Morgan Ortagus told a regular news briefing “the continued erosion of the ‘one country, two systems’ framework puts at risk Hong Kong’s long-established special status in international affairs.”

Another State Department official said Ortagus was referring the United States–Hong Kong Policy Act of 1992, which establishes the legal framework by which Washington accords Hong Kong special treatment distinct from the rest of China for purposes of U.S. domestic law.

“The United States expresses its grave concern about the Hong Kong government’s proposed amendments to its fugitive offenders ordinance,” Ortagus said.

She said a peaceful demonstration on Sunday by hundreds of thousands of people in Hong Kong “clearly shows the public’s opposition to the proposed amendments.”

“The United States shares the concern of many in Hong Kong that the lack of procedural protection in the proposed amendments could undermine Hong Kong’s autonomy and negatively impact the territory’s longstanding protections of human rights, fundamental freedoms and democratic values,” she said.

Ortagus said the United States was concerned that the amendments could damage Hong Kong’s business environment “and subject our citizens residing in or visiting Hong Kong to China’s capricious judicial system.”

“Any amendments to the fugitive offenders ordinance should be pursued with great care and in full consultation with a broad range of local and international stakeholders who may be affected by the amendments,” she said.

Hong Kong leader Carrie Lam vowed on Monday to push ahead with the amendments despite the city’s biggest protest since its handover from British to Chinese rule in 1997.

Britain handed Hong Kong back to China under a “one country, two systems” formula with guarantees that its autonomy and freedoms, including an independent justice system, would be protected.

But many accuse China of extensive meddling in many sectors, denying democratic reforms and squeezing freedoms.

A 1992 U.S. law recognizes Hong Kong’s special status and allows the United States to engage with it as a non-sovereign entity distinct from China in matters of trade and economics. Areas of special treatment include visas, law enforcement, including extraditions, and investment.

A U.S. congressional commission said last month that amending the extradition laws could provide grounds for Washington to re-examine elements of its relationship with Hong Kong outlined in the 1992 law.

In its 2019 report on the Hong Kong Policy Act released in March, the State Department assessed that Hong Kong maintained a sufficient – although diminished – degree of autonomy under the one country, two systems framework to justify continued special treatment.

Analysts say any move to end such special treatment could prove self-defeating for the United States which has benefited from the business-friendly conditions in the territory.

According to the State Department, 85,000 U.S. citizens lived in Hong Kong in 2018 and more than 1,300 U.S. companies operate there, including nearly every major U.S. financial firm.

The territory is a major destination for U.S. legal and accounting services and in 2018 the largest U.S. bilateral trade-in-goods surplus was with Hong Kong at $31.1 billion.

如果中美簽deal, 但逃犯條例照立, 香港人點算好?

貿易戰將完結? 中國官媒開始對美國軟化, 期望中美合作

等左好耐啦

外國護照的重要性來了

唔好[或]得唔得

另開戰線，取消香港關係法

港人為保自己嘅財富，關鍵時刻轉晒身家大部分現金做美元

逃犯條例一過，美國取消香港關係法，脫勾機會好大，到時因外資搶住撤資，大家手頭上港紙涷過水，係咁嘅情況，反之如果脫勾無發生，聯繫匯率下，美金兌返港紙嘅差價只係有限數，而且兌美金又收多啲息，咁嘅情況大家無咩理由唔銀行戶口嘅錢都轉晒做美金啦下話？

次次或字但好少做

快

借個位俾推一推認真post 麻煩曬
【6.11-6.12整合post】 無論你咩派 只要反送中 都入嚟！

唔好得個講字

快啦 唔取消正衰仔呀trump

班港豬開始驚未？定覺得侵侵一定唔會咁做

終於要出大絕

覺得唔會做
到真係發生就問點解會咁

之前, 美國國務院未講過或字

講得個或字好明顯係鳩吹靠嚇啦

之前, 美國國務院未講過[或]字

快少少

唔好或啦 取消啦

林奠：驚西

或渣, 同無講有咩分別.

跟住又黎問 好地地點解會咁架

都係個句啦，我地點睇中共口交部=林奠點睇美國國務院
之前歐盟28國出咩外交照會，成班連登仔打哂飛機，結果呢...
high完乜都無

今次出來9up下又"或""或""或""或""或""或""或""或""或"
有條春用咩

幾年前既高登仔已經話香港赤化會令美國取消香港政策法

當時d花生友話美國講都唔會講，唔好FF

而家講到出口，又話得個或字

都唔知係咪真心膠

屌 講咁多次都無料到 係就快

林鄭唔好淆底啊

國難當前企硬

今次由美國國務院親自開到口

美國唔係支那，唔係講下就算
幾天真先會覺得美國靠嚇

學曬支那d衰野，中國“或”成大贏家

快啦

之前關稅班香港狗官已經嗌晒救命話香港係獨立關稅區，而家直頭毀埋香港關係法，我睇你班狗官點

即係一定會取消

焦土

終於出手啦

成件事真係憨鳩到無朋友, 無啦啦由一件簡單既殺人事件越攪越大獲,撚係以為無可能發生最終成班友離場唔同香港玩

咪係
美國軍力就已經嚇到人 洗撚出口術咩

屌啦未拎到美國護照就護撚左黎香港 後悔

出聲喇出聲喇

有無人整長輩圖send 去親戚group

又係淡友

七月尾先正式 唔該 趕緊係七月頭搞番外國護照架

取消啦

中國[或]最大贏家

驚閪咩我地有大灣區

一鍋熟啦

終於講到出口，無啦今次

同隔離淨係識嘴砲既國家係完全兩回事美帝

好波

求仁得仁

講真 依家嘅侵侵真係話取消就即刻取消
到時香港要做含撚求佢簽返香港關係法
實有附加條款拎著數,好似撚9中國咁有排撚

其實一定係用或
或=你做初一我做十五
必=我威脅你

could jeopardize the special status Washington affords the territory.

用到Could都仲係隨便講講

講定先姐，要睇貿易戰如果傾唔掂就會執行，傾掂嘅話又放埋一邊喇

其實好多人未識驚

立此存照
走數正仆街呀

次次都係“或取消” 聽都聽到悶

陳浩天最開心

最正係，關係法取消係唔駛經國會，行政命令侵侵劃龜就OK

嘩林奠你孭唔孭得起

美國總商會係唔係應該指令其下會員參與612罷工?

係就快，唔好得個講字
到時即刻焦土
淋病即成香港歷史上千古罪人

就快到香港人一齊唱國歌嘅時候

快啦！！！

美帝

取消就取消
唔取消就唔取消
乜撚野或取消
屌你老母

取消啦
唔好等

美國好多野係香港
姐係搞死埋自己

仲或
直接取消啦

老實講， 好驚浸浸用黎同支那deal貿易戰
由始至終， 香港都係一隻國際象棋

最少起碼美國自發提件事先，嚇下鬼都好

佢講個或字港豬仲會覺得有希望佢只係靠嚇

連帶關係
好多影響
更加多人受影響，班港豬仲未醒?

到時就可以大大力bin鳩佢地

玩大左啦，好收手啦林太

唔好“或”呀，快啲廢除啦

佢死撚硬架啦
通過俾歐美制裁
唔通過俾中央插

睇佢完左依場會放風腳痛

焦土派boss

焦土來了

由最衰就係果條仆街殺咗人
而家搞到我地咁

如果唔係棋
我地連狗都不如

台灣講明修左例都唔引渡

美國大選都未開始 有排都未deal
Deal 完唔滿意 又加返你關稅
彈出彈入 你吹得我脹咩

取消左咪叫警察衝入美國領事館捉住唐偉康屌鳩佢係咪好好玩

揸住特區護照
入到咩領事館

失業不遠了

快撚D取消啦
然後, 港紙變廢紙
到時屋企港豬老母哭喪咁問點解會咁架
諗起都心涼
平時叫我咩都唔理,唔關我地事

可以講下無左香港關係法,對香港會有咩影響?

林鄭：咁又點？
搵美軍我都唔撚驚

最衰係個政府莫視香港民意 唔係為香港人服務 搞清楚 仲有狗官賣港

香港國際地位變成同中國一樣

果啲冇誠哥咁有錢既商家佬係咪會仆街

快點

唔該借少少位：
今晚（11號）立會既人注意

9號個晚就係唔夠人 又好易比人影響 到時可能有黑警扮示威者 分化其他人 小心小心

一諗起班港豬個傻鳩樣

金融地一定無左，外資轉去新加坡
最最最簡單係大貓銀行轉走左，你可以想像下

快D取消

有人仲以政府工最穩
Condom 覺得自己最有用

即係香港會成為犧牲品

只係導火線 要黎既始終會黎

外資撤走
MNC亞洲總部搬去新加坡

新加坡一定係最大贏家

頭先先有人開post問如果聽日都係二讀成功要點應對
依家知啦，一齊轉焦土

網絡界KOL侵侵講得出做得到喎
洗撚靠嚇咩

雖然係 “may”, 但儲緊港幣嘅有錢佬對依啲風聲好敏感
佢哋驚一出事就見財化水
所以可能已經陰啲陰啲咁走資
你見鼠王芬都一早賣定樓啦

柒婆：雖遠必誅

成撚日或
咁唔肯定

777點會驚你

屎大大頂住

香港政府發言人 : 若香港關係法取消，香港或成最大嬴家。

發夢夢到我中學讀phy

呀sir成日睇星
佢帶過支 睇星laser 番學校比我地睇
佢警告過我地 千奇唔好用黎亂照人 射眼
話會瞎

夢到好似深水埗有得買

香港係咁送分俾對手

承認呢條例，等於承認台灣係大陸一部分
台灣點會同你癲

最慘係777以為自己好打得

精神病人

你班商人仲奶共？
就嚟俾人共產

華Sir

轉用支那幣 共享支那榮耀

佢太有自信

港豬：唔用港幣用人民幣
班友唔知件事個經濟影響有幾大

今次主題曲 黑色洋紫荊

呢個都有可能
不過，新加坡英語較好
外資多數去SG

總之，香港自己趕客

班人諗住奶完就移民

或你老母咩 或取消有咩用
即時取消 制裁香港先得

所謂漏洞香港台灣都漏左成百年啦,真係當自己女媧煉石補青天咩

講過或者即係要警告香港政府同時警告係香港既外資
一黎要警告香港政府唔好迫佢一拍兩散
二黎即係叫外資睇路，見形勢唔對路好即走，做好兩手準備

啲廢老睇慣中國新聞
會覺得啲政客都係吹水鬥大互拋
你唔做啲初步行動出嚟無人信

班建制係香港人咩
得班港豬先唔知有幾大事姐
公司班港豬仲譴責同笑緊班義士，
我屌佢地都廢事

一取消關係法, 香港出口美國貨同大陸睇齊. 一律加25%關稅. 外國NMC撤資 。特衰護照變中國護照.

希望BNO 不受影響 !!

喂，放必喎，無事嘅

支持

林鄭收得皮

[好文轉載] 想放題無限食,一定要朝早11點Last Order前一齊去

推

香港唔需要咩關係法，
共享中國榮耀

以前嘅美國可能會, 但今年嘅美國真係好多時講完無耐即刻做畀你睇

終於等到今日

trump 都唔係第一日俾驚喜出面D 人架啦
打貿易戰D 人都覺得佢吹水唔會出手, 估唔到依家開始緊
往往都係估唔到佢會唔會出手

但條八婆仲要強推

屌,做緊美資公司,今次死撚硬

不過要係trump 本人講出口我覺得先算數既
不過7婆真心可以帶領香港入地獄
威啦

出黎啦咁

其實同天文台話或考慮掛8號信號波一樣

唔係一定會，但機會肯定唔細

香港好多外資

即出手佢地點走得切

掛8號波都有2個鐘預警啦

更有理由相信林鄭係焦土派.

thanks

淋病：廢話

快 我帶路

HK Rip

邊句寫取消？英文差

將港元轉哂做BTC吧

靠嚇
BNO唔撚驚你

玉石俱焚

但係都放風放左好耐

取消

次次或字嗰個係成日話「某國或成最大贏家」嗰個台喎

來了來了

其實取消關係法其體原理會點導致香港經濟下滑？
港幣同美金點解會脫左掛勾？香港有咩類形/幾多金額既出入口生意同美國做緊？點解外資會撒資？
真係無知一問 感謝巴絲解答

Btw 聽日見 咁多位巴打加油

香港係免稅港 XDDDD

請問有冇SOURCE? 想分享出去.....謝謝

始終覺得美國唔會咁做，內文都有話美國要用香港搵製造好多trade surplus，如果人權法真係實行美國佬係香港d公司會無啖好食

所以香港人

我地要靠自己

On9仔

呢次正式出聲定鳩up?

浸浸會唔會出twitter

一係錢一係面子
可能佢都想唔通過，但搞到咁大
唔通過好撚無面
但通過左影響到香港經濟，甚至影響到大陸淋病

淋病唔開個Twitter 同侵chat下

大粒墨本身都係腥移民

俾西環擺左上枱
不過咁打得岩晒佢啦

港幣換美元

好想同班建制一齊係香港攬炒

放心啦
到時一定又話反對派搞成咁

咪on9啦
人地全部有外國護照
你呢?

This is Trump.

好彩已經換曬美金

狂賀

點先可以令到外國覺得佢地係罪犯，取消護照？

到時港紙可能會走去升息

升幾多先夠cum 返個價

咁即係.....？

換美金
香港再見

美金ready

不如先取消啦，d共狗唔見棺材唔留眼淚

岩岩換左美金

加息有用火雞就唔駛PK啦

如果崩左就升多都冇用

但佢一定會行呢步先

其實佢真係唔驚
要驚既係香港人

嗱嗱聲食住上喇
聽朝組班人(唔駛多, 幾十件唔想衝果班已經夠做)分兵去美國領事館用呢件送中條例請願取消關係法喇

都冇親口直接咁講

歷史通常由一件簡單事件引起

唔使或 取消左佢唔該

用住先

啲醒既外資 同中產 咪好似追風咁自己識睇路
唔會下下等天文台

宜家天文台都開口 話唔排除八號 個風山竹咁勁
正常人 都會準備下

仲有班廢老咪走去傳碼頭消息 或者掛左先知囉

[反送中] 文宣嘅朋友, AirDrop會係你最佳嘅朋友~~

點解美元弱人民斃強？邏輯在哪

快點制裁我

支那企業居然唔係走佬而係換廢紙避險？

你寫呢句既時候居然忍得住笑？

Btw又發現一隻0.3

快d取消啦

唔取消班港豬唔會醒

支那97前用外匯券添，又唔見你講？

取消囉，林奠話美國比到香港嘅利益唔多

可能風向轉了，之前一直講 重新檢視香港關係

如果無呢件事你以為支共就唔會立呢條法你唔好再天真D

我睇到 r爆頭
不如換軍票避險啦!

如果美國係鳩噏咁今日都唔會咁多國家驚阿trump
佢競選承諾幾乎對現晒，得把口？

星加坡呢排奶共奶得咁出力都唔係好信得過喎

新加坡係兩頭蛇
奶得過火就會自動平衡返
香港本來都應該係咁

佢對墨西哥個陣係一落床刷完牙就即刻take action，而家對香港呢？

9up左幾耐，仲係度或或或緊

D資金都要時間走喇
10%去到25%都畀三個月時間人走喇

無關係，性質唔同，一個行政命令就可以取消關係法，國會都唔駛理

咁你拎曬你全副身家轉咗人仔未

到時林奠：請美國別干涉香港內政

in 美金 we trust

林鄭咁博為咩？完全損人不利己
真。送終

95年唔係早過97？你唔止三毛，係智障喎

到時係會屌鳩美國

得個講

取消啦
冇救啦香港

先懲罰
特首
三司十一局
行會成員
投讚成立會議員
港區人大

再審視香港關係法

唔要一鑊熟
要高官先死

取消喇, 我又唔信你夠膽咁做呀.

快撚啲快撚啲快撚啲快撚啲快撚啲

睇完外媒的口氣，就好想港共過左條修訂，夾幾個美國公民去審，美國先可以快d取消關係法。

垃圾美國